曾蔭權獲准上訴，十萬圓保釋離開高院

一代香港精英
經歷過咁多風浪
九七回歸，打大鱷
有權有錢有地位
堂堂一個紳士
今日淪為階下囚慘被通櫃
花甲之年菊花不保
曾經法官都係佢任命
今日就要由法庭後門走
都真係幾可悲

前特首曾蔭權爵士今年2月在高院原訟庭被裁定一項公職人員行為失當罪成，判囚1年8個月，他已就該罪提出上訴，並申請在等候上訴期間保釋外出，上訴庭今開庭處理有關保釋申請。法官下午宣布，批准曾蔭權以現金10萬港元，在等候上訴期間保釋外出，他需交出旅遊證件，不准離境。法官押後頒詳細裁決理據。至下午5時40分左右，曾蔭權步出法院羈留室從停車場離開，他甫出現即被大批傳媒包圍。

他表示抱有感恩心情，多謝家人、全港市民及同事等，又感謝多個宗教團體為他祈福。他指懲教署職員對他如其他在囚人士一樣，不偏不倚，又指香港是法治地區，他相信香港人及愛香港。

曾蔭權最終在多名G4人員護送下登上座駕離開，其座駕拉上全部窗簾，隨即高速駛離高院，座駕離開時，警方將金鐘道所有西行車輛截停。

原本在赤柱監獄服刑的曾蔭權，由於上周四疑因哮喘發作，由獄中轉送往瑪麗醫院接受治療並一直在羈留病房留醫；囚車今早約8時抵達瑪麗醫院，身穿藍色外套及配襯煲呔的曾蔭權由多名懲教人員陪同步出，見到他鎖上手銬及身繫鐵鏈，頭髮灰白。

曾蔭權的妻子曾鮑笑薇、胞妹曾璟璇今早約9時35分抵達高院，大批傳媒隨即追訪曾太，又詢問曾蔭權的病情，曾太表示，感謝家人、朋友、丈夫的舊同事等支持愛護，她又承認「近期蔭權嘅病情反覆，但會好返。」說畢後便步入法院。

在庭上，滿頭白髮的曾蔭權步出囚室時跟家人揮手打招呼，其妻兒及胞弟曾蔭培趁機走近犯人欄與他短談，曾蔭培及其妻更透過犯人欄的空隙跟曾蔭權拉手，直至懲教人員發現阻止。

這次保釋申請於今早10時開庭，由高院署理首席法官楊振權審理，暫定聆訊需時三小時。現年72歲的曾蔭權被裁定公職人員行為失當罪成立，該控罪指他在2010年1月至2012年6月出任行政長官及行政會議主席期間，在考慮和決定雄濤廣播有限公司（後改名香港數碼廣播有限公司）申請數碼廣播牌照、交還調幅（AM）廣播牌照，以及申請由李國章出任其董事兼主席時，沒有向行政會議申報他與雄濤廣播主要股東黃楚標，就深圳東海花園一個三聯式住宅物業的租賃進行商議。

點解佢可以有G4護送
又唔係咩重要人物
只係一個等候上訴嘅監躉

5毛打狗擦鞋搧情確有1手！！！

真係佢打贏大鱷？？？佢條罪係咪人地渣槍逼佢做架？？？

唔識貪, 經驗唔夠, 最後應該得罪人, 先比人告.

老董係乜乜政協呀嘛

唔知點解block咗樓上
解block一睇
唔怪之得block咗

你又講得啱，不過你又搞到我好奇解block一睇再block返

前特首都唔重要？

佢知道幾多機密

希望條仆街遲啲都要坐花廳

無嘅話實喺街俾人打